<Document>
  #Роли с высоким уровнем отыгрыша
  Некоторые роли оказывают значительное влияние на раунд и поэтому требуют более высокого уровня отыгрыша.

  ##Роли командования колонии
  Человек с "ролью командования колонии" определяется как любой, кто в данный момент занимает одну из следующих должностей:
  - Администратор колонии
  - Синтетики оперативного управления колонии
  - Бригадир
  - Руководители правоохранительных органов колонии (маршал CMB и т. д.)

  Командование колонии должно пытаться соблюдать Закон колонии, кроме случаев, когда они надлежащим образом являются частью действительного мятежа.

  Командование колонии не может добровольно совершать какие-либо действия, которые приведут к уничтожению колонии или массовому причинению вреда её населению.

  Те, кто занимает роли командования колонии, должны быть способны общаться ясно и кратко при использовании радиоканалов и объявлений, а также в любой профессиональной обстановке.

  ##Роли военного командования
  Человек с "ролью военного командования" определяется как любой, кто в данный момент занимает одну из следующих должностей:
  - Командир GOVFOR/OPFOR.
  - Младшие офицеры в роли исполняющего обязанности командира.
  - Небоевые синтетики (вспомогательная поддержка и т. д.).
  - Любая роль со званием выше O3 (обычно капитан) или эквивалентным ему.

  Военное командование должно пытаться соблюдать Единый кодекс военной юстиции и Стандартные операционные процедуры, кроме случаев, когда они надлежащим образом являются частью действительного мятежа.

  Военное командование не может добровольно совершать какие-либо действия, которые приведут к уничтожению их корабля/базы или массовому причинению вреда союзным военнослужащим, если только это действие обоснованно не приведёт к механической победе фракции (см. консоль целей) или спасению нескольких жизней гражданских.

  Военное командование не может развёртываться в Зоне операции (покидать корабль), если в CIC отсутствует роль военного командования.

  Те, кто занимает роли военного командования, должны быть способны общаться ясно и кратко при использовании радиоканалов и объявлений, а также в любой профессиональной обстановке.

  ##Небоевые синтетики
  Человек с ролью небоевого синтетика определяется как любой синтетик, неспособный обращаться с огнестрельным оружием, которому не была назначена цель антагониста и который не является частью угрозы.

  Синтетики могут применять летальную силу против врага только для спасения жизни любого присутствующего дружественного члена фракции или невиновного/безоружного лица. Синтетик должен немедленно прекратить бой и не наступать на врага, если тот пытается бежать, больше не причиняя вреда, или был выведен из строя.

  Синтетики, появляющиеся с полицейским снаряжением, могут обеспечивать соблюдение назначенного им закона (Закон колонии, UCMJ и т. д.), но должны делать это нелетально, если вышеописанное не применяется.

  Синтетики не могут по своему выбору оставить кого-либо умирать/истекать временем жизни (даже врага), кроме случаев, когда это делается ради первоочередного спасения членов своей фракции. Синтетики не обязаны оказывать медицинскую помощь тем, кто окончательно ушёл в SSD (вышел призраком), или когда это подвергло бы синтетика риску неминуемой смерти (например, погибший находится далеко за линией фронта ксеноморфов).

  Синтетики навсегда связаны Законом/SOP той фракции, в которой они появляются, и не могут его нарушать.
</Document>