<Document>
  #ПРАВИЛА ОТЫГРЫША
  Эти правила действуют в IC и применяются ко всем без исключения.

  ##Ведите себя как настоящий персонаж в этом сеттинге.
  - Не используйте в IC сокращения из интернет-переписок или эмотиконы, а также не упоминайте в игре OOC-вещи вроде администраторов или раундов. Не выходите из роли ни при каких обстоятельствах, кроме использования LOOC/OOC.
  - Не ссылайтесь на мемы в IC.
  - Не используйте эмоуты или LOOC/OOC, чтобы обходить речевые фильтры/акценты или немоту.
  - Вы не обязаны писать предысторию персонажа; однако от вас ожидается хотя бы попытка вести себя в соответствии со своей ролью и как правдоподобный персонаж.
  - У некоторых действий нет задержки, чтобы игровой процесс, например перезарядка, был более плавным. Не злоупотребляйте этим для спама любыми звуками.
  - Проявляйте разумное самосохранение. Не причиняйте намеренный вред и не убивайте своего персонажа или персонажей других игроков без веской причины.
  - В целом вменяемый, полноценный персонаж не стал бы совершать чрезмерно болезненные действия или подвергать себя опасности без обдумывания. Исключения допускаются для персонажей-культистов или других явно безумных ролей.

  ##Используйте реалистичные имена персонажей
  Используйте разумное, уникальное и соответствующее лору имя персонажа, которое могло бы быть указано в свидетельстве о рождении, как минимум с именем и фамилией.
  - Запрещены имена или отсылки к людям или персонажам из реального мира, франшизы Alien и/или других медиа.
  - Имена не должны быть написаны полностью Caps Lock.
  - Запрещены титулы/звания/почётные обращения. К титулам, званиям и почётным обращениям относятся, но не ограничиваются ими: Dr/Doctor, Jr/Junior, Major.
  - Никнеймы пользователей, названия объектов, случайные наборы символов, очень "ленивые" имена, "мета" имена или иные неправдоподобные имена не могут использоваться в качестве имени.
  - До трёх символов римских цифр могут использоваться вместо прозвища.

  ###Прозвища
  - Прозвища могут использоваться в формате: Имя 'Прозвище' Фамилия, в одинарных кавычках.
  - Прозвища могут состоять максимум из двух слов.
  - До трёх символов римских цифр могут использоваться вместо прозвища.

  ###Исключения
  - Персонажи-солдаты из Искусственной утробы (AW) могут иметь "AW" вместо прозвища. В роли AW-солдата вы должны иметь в качестве фамилии оружие, произведённое до 2010 года.
  - Персонажи-синтетики могут использовать одно имя в качестве имени персонажа. Также синтетики могут по желанию использовать обычное имя.
  - Имя, состоящее из крайне распространённых имён, например John Williams, может быть допущено, даже если совпадает с именем известного человека, при условии, что игрок не пытается имитировать или явно отсылаться к связанному человеку.

  ##Память персонажа
  Ваш личный персонаж может помнить события, произошедшие в предыдущих раундах, и обсуждать их, но не может упоминать или помнить собственную смерть или смерть другого присутствующего персонажа.

  CMU — сервер "первого контакта". Ваш персонаж не сохраняет никаких знаний или воспоминаний о встречах с конкретными нечеловеческими или скрытыми угрозами/третьими сторонами из предыдущих раундов. Все раунды с участием угроз/третьих сторон, перечисленных ниже, должны восприниматься как первый контакт: ваш персонаж не имеет понятия об их существовании, если вашей ролью или персоналом явно не указано обратное.
  - Эскадроны смерти
  - Чёрная слизь (зомби)
  - Ксеноморфы, включая культистов ксеноморфов
  - Инженеры
  - Претоморфы
  - Фулфреммены
  - Яутжа

  ##Респавн
  Если вы умерли и респавнулись, вы не можете вернуться за персонажа, которым уже играли в этом же раунде. Например, если вы играли за "John Doe", вам не следует респавниться как "John Doe".

  Вы можете использовать ту же внешность персонажа и респавнуться под другим именем, при условии, что отыгрываете отдельную личность и не используете прежние воспоминания для получения преимущества.

  ##Самоубийства
  - У вас должна быть веская ролевая причина для совершения самоубийства. У вашего персонажа действительно не должно быть другого выхода, либо он должен столкнуться с обстоятельством хуже смерти: пытки, плен у ксеноморфов и т. д.
  - Начало самоубийства с последующей отменой будет рассматриваться так же, как фактическое самоубийство, если это не было случайностью, и также требует веской причины.

  ##Роли с высоким уровнем отыгрыша
  Некоторые роли сильно влияют на раунд и требуют более высокого уровня навыка отыгрыша, поэтому для них существуют отдельные правила. [textlink="Нажмите здесь, чтобы прочитать об этих ролях." link="AU14HighRoleplayRoles"]

  ##Военные роли
  Человек с "военной ролью" определяется как любой персонаж, являющийся частью GOVFOR и/или OPFOR либо в данный момент состоящий в униформированной силе признанного государства (UA, TWE, CCA, UPP и т. д.). CLF и другие повстанцы не считаются военной ролью, даже если их поддерживает государство.

  ###Игроки на военных ролях должны соблюдать следующее:
  - Не пытайтесь открыто сотрудничать с очевидными или известными враждебными силами, кроме крайних обстоятельств, когда это единственный способ сохранить жизнь: сдача в плен и т. д.
  - Все персонажи на военных ролях психически стабильны и пригодны к службе. Допускается небольшое послабление в отношении лёгкой психической нестабильности, однако она не должна влиять на вашу способность выполнять свою роль.
  - Все военные роли должны следовать целям своей роли и приказам вышестоящих, кроме случаев, когда это приведёт к неминуемой потере жизни из-за очевидной халатности или некомпетентности.
  - Роли поддержки: медицинские, инженерные, небоевые синтетики, военная полиция — должны в первую очередь сосредотачиваться на оказании поддержки и вступать в бой только в целях самообороны или защиты находящихся рядом членов своей фракции.
  - Младшие офицеры, за исключением офицеров разведки, военная полиция, кроме случаев проведения полевых арестов, врачи, пилоты-офицеры и старшие члены экипажа десантного корабля не могут покидать FOB или корабль по какой-либо причине, кроме случаев, когда FOB и/или корабль захвачен, пока они находятся там.
  - Военные роли не могут нарушать UCMJ или SOP в ситуациях, где это было бы нереалистично: совершение вопиющих нарушений перед офицером/военной полицией, срыв брифингов, нападение на членов фракции практически без причины, бессмысленное убийство гражданских и т. д.

  ##Хронология и лор
  От вас не ожидается знание каждой детали лора Alien, и вас не будут модерировать за это, однако от вас ожидается разумная рассудительность в отыгрыше.

  Интернет в том виде, в котором мы его знаем, никогда не развился в сеттинге Alien, поэтому не используйте современный интернет-сленг и интернет-культуру в IC.

  Если не указано иное, канон CMU определяется следующим образом:

  Лор CMU > Лор CM13 > ALIEN The Roleplaying Game > Фильмы.
</Document>