<Document>
  #ОБЩИЕ ПРАВИЛА
  Эти правила действуют всегда, как в IC, так и в OOC, и применяются ко всем без исключения.

  ##Язык
  - Использование нестандартного Unicode запрещено. Это также распространяется на эмодзи, символы и любые другие формы, включая текстовые эмодзи вроде “:), :(, :D, xD”, независимо от того, используются ли они через эмоуты, объявления или как надпись на объекте.
  - Запрещено спамить в чат неанглийскими символами, знаками или иной бессмыслицей.
  - CMU — англоязычный сервер. Говорить полными предложениями на любом языке, кроме английского, запрещено. Отдельные слова или фразы на других языках разрешены, если они дополняют ваш RP: например, если ваш персонаж называет кого-то "padre", "amigo" и так далее.

  ##Не метагеймьте
  - Не используйте информацию, полученную вне знаний вашего персонажа, для получения преимущества.
  - Использование информации, полученной вне поля зрения и слуха вашего персонажа, в своих интересах строго запрещено. Вы помните все события до того момента, пока не потеряете сознание. Если вы берёте гост-роль или респавнитесь, то, если не указано иное, вы не помните ничего из прошлой жизни.
  - Не публикуйте изображения/видео текущих раундов и не обсуждайте текущие раунды до их завершения.
  - Игроки могут находиться в голосовом чате друг с другом во время игры, но не должны передавать информацию, которая может быть использована для метагейма.
  - Получение или выполнение целей фракции третьей стороной или не связанной с ней стороной, без информации о целях этой фракции, считается метагеймингом.

  ##Не раздражайте и не провоцируйте других игроков намеренно.
  - Вы играете в многопользовательскую игру с другими людьми, которые тоже хотят получать удовольствие от игры.
  - Не превращайте жизнь других игроков в ад намеренно ради собственного развлечения.
  - Не спамьте эмоутами/звуками без причины, включая крики, спам перезарядкой и тому подобное.
  - Намеренно становиться серьёзной проблемой, источником раздражения или помехой для игроков вашей фракции в целом запрещено.
  - Допускается некоторый простор для мелких и умеренных преступлений, которые выгодны вашему персонажу, но при поимке они повлекут последствия для вашего персонажа.
</Document>