<Document>
  #ПРАВИЛА НУЛЕВОЙ ТЕРПИМОСТИ
  За нарушение любого из правил ниже вы можете быть забанены практически без предупреждения или вовсе без него.

  ##Не преследуйте игроков и не целенаправленно атакуйте их между раундами.
  - Абсолютно запрещены язык ненависти, оскорбления по признаку принадлежности, нетерпимость, расизм, сексизм, эйблизм или любая другая форма реальной дискриминации. Это включает использование замен букв, чтобы замаскировать оскорбительные выражения или подать их как "шутку".
  - Видовая дискриминация разрешена, если она не используется как замена реальной нетерпимости/ненависти.

  ##Никакие сексуальные действия не должны совершаться или упоминаться.
  - Гениталии никогда не должны получать явное описание.
  - Безвкусная, но несексуальная бравада не подпадает под это правило, если она не направлена на другого игрока.
  - Эвфемизмы, которые также имеют сексуальное значение, разрешены в несексуальных контекстах. Распространённые выражения вроде “Suck my dick”, "Go fuck yourself" и т. д. допустимы, если сказанное не является буквальным приглашением или предложением совершить такое действие.

  ##Это не сервер для знакомств.
  - Романтические отношения, изображаемые в игре между персонажами: брак, свидания и т. д. — не разрешены.
  - У нас есть несовершеннолетние игроки; это не место для поиска мужа/жены.

  ##Игрокам должно быть 13 лет или больше.
  - Это правило существует ради пользы и защиты людей, которым не следует играть здесь из-за характера сообщества SS14.
  - Те, кто не демонстрирует зрелость, соответствующую этому возрасту, будут забанены.ить специальное разрешение у одного из хостов через Discord.

  ##Не используйте несколько аккаунтов SS14 для игры.
  - Игроки, сознательно использующие несколько аккаунтов SS14, получат бан на все свои аккаунты. Подавайте апелляцию с аккаунта, который намерены использовать.
  - Игрокам следует избегать совместного использования аккаунтов. Любые действия, совершённые на общем аккаунте, будут учитываться применительно к использованию аккаунта, а не к конкретному игроку, который его использовал.
  - Если вы хотите сменить аккаунт или потеряли доступ к своему аккаунту SS14, вы должны написать ahelp в игре с обоих аккаунтов, чтобы перенести ваши заметки и баны. Игровые администраторы оставляют за собой право запросить дополнительную информацию или связаться через Discord либо форум, чтобы подтвердить, что это действительно ваш аккаунт.

  ##Не преследуйте игроков и не целенаправленно атакуйте их между раундами.
  - Раздражать игроков по IC-причинам в текущем раунде допустимо; конфликт между персонажами, длящийся несколько раундов, требует их разрешения.
  - Не раздражайте и не преследуйте игроков вне персонажа за действия, совершённые ими в любом раунде.
  - Не угрожайте игрокам и не намекайте им, что вы вызываете на них администраторов.
  - Не преследуйте игроков между раундами или вне игры за игру на конкретной роли или персонаже.
  - Не раздражайте и не преследуйте игроков за то, что они не используют "мету" или победную стратегию.
  - Не распространяйте личную идентифицирующую или чувствительную информацию о других.
  - Не обсуждайте, не жалуйтесь и не комментируйте чьи-либо административные баны/заметки/действия, включая свои собственные, через OOC-каналы или иным образом. Если вас забанили или вы не согласны с действием, вовлечённое лицо должно подать апелляцию. Мы разрешаем обсуждать баны в нашем Discord ради прозрачности, если обсуждение остаётся цивилизованным.

  ##Не преследуйте и не клевещите на другие серверы.
  - В соответствии с правилами хаба SS14, не высказывайтесь негативно о других серверах SS14, включая их персонал и сообщество, в нецивилизованной или клеветнической форме.
  - Мы ценим свободу слова и мнений, но примем меры, если вы нарушаете правила хаба и/или совершаете рейды/преследование других серверов.

  ##Не используйте эксплойты.
  - Не используйте эксплойты багов или внешние программы для получения преимущества либо для какого-либо нарушения работы сервера.
  - Использование внешней программы для расчёта координат разрешено.
  - Использование внешней программы в целях доступности разрешено, если она не даёт игроку значительного преимущества.

  ##Не нарушайте закон.
  - CMU навсегда забанит без предупреждения любого человека, который совершает вопиющие преступные действия, будь то на нашем сервере или вне его, и сообщит о таких действиях соответствующим органам.
</Document>